\documentclass[10pt,landscape]{article}
\usepackage[slovene]{babel}
\usepackage{multicol}
\usepackage{calc}
\usepackage{ifthen}
\usepackage[landscape]{geometry}
\usepackage{amsmath,amsthm,amsfonts,amssymb}
\usepackage{color,graphicx,overpic}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{soul}
\usepackage{physics}

\pdfinfo{
	/Title (Uporabne formule iz simetrij v fiziki)
	/Author (Urban Duh)
	/Subject (Simetrije v fiziki)}

% This sets page margins to .5 inch if using letter paper, and to 1 cm
% if using A4 paper. (This probably isn't strictly necessary.)
% If using another size paper, use default 1cm margins.
\ifthenelse{\lengthtest { \paperwidth = 11in}}
{ \geometry{top=.5in,left=.5in,right=.5in,bottom=.5in} }
{\ifthenelse{ \lengthtest{ \paperwidth = 297mm}}
	{\geometry{top=1cm,left=1cm,right=1cm,bottom=1cm} }
	{\geometry{top=1cm,left=1cm,right=1cm,bottom=1cm} }
}

% Turn off header and footer
\pagestyle{empty}

% Redefine section commands to use less space
\makeatletter
\renewcommand{\section}{\@startsection{section}{1}{0mm}%
	{-1ex plus -.5ex minus -.2ex}%
	{0.5ex plus .2ex}%x
	{\normalfont\large\bfseries}}
\renewcommand{\subsection}{\@startsection{subsection}{2}{0mm}%
	{-1explus -.5ex minus -.2ex}%
	{0.5ex plus .2ex}%
	{\normalfont\normalsize\bfseries}}
\renewcommand{\subsubsection}{\@startsection{subsubsection}{3}{0mm}%
	{-1ex plus -.5ex minus -.2ex}%
	{1ex plus .2ex}%
	{\normalfont\small\bfseries}}
\makeatother

% Don't print section numbers
\setcounter{secnumdepth}{0}

\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{0pt plus 0.5ex}

% My Environments
\newcommand{\1}{\text{\usefont{U}{bbold}{m}{n}1}}
% -----------------------------------------------------------------------

\begin{document}
\raggedright
\footnotesize
\begin{multicols}{3}

\section{Končne grupe}

Glej cheatsheet za Dodatna poglavja iz matematike. \medskip \\

Upodobitev $T$, ki deluje na koordinatah $\vb r$, inducira upodobitev $T'$ na funkcijah $\vb r$: \\
$T'(G_a) \psi(\vb r) = \psi(T(G_a)^{-1} \vb r)$ \medskip \\

\subsection{Klasifikacija funkcij in operatorjev}

\subsubsection{Nerazcepni nabor baznih funkcij}

Imejmo bazo $\qty{\phi_i^{(\alpha)}}$ invariantnega podprostora nerazcepne
upodobitve $T^{(\alpha)}$, ki se transformira kot:
$\phi_i^{(\alpha)'} = T(G_a)\phi_i^{(\alpha)} = \sum_j T_{ji}^{(\alpha)}
(G_a)\phi_j^{(\alpha)}$ \\
in v kateri so $T^{(\alpha)}(G_a)$ unitarne. \medskip \\

$\qty(\phi_i^{(\alpha)}, \phi_j^{(\beta)}) = \frac{1}{s_\alpha} \delta_{\alpha\beta} \delta_{ij}
\sum_l \qty(\phi_l^{(\alpha)}, \phi_l^{(\alpha)})$ \medskip \\

\subsubsection{Transformacije produktov baznih funkcij}

Tenzorski (direktni) produkt: $T^{(\alpha \times \beta)}_{ij, kl}(G_a) =
T^{(\alpha)}_{ik}(G_a) T^{(\beta)}_{jl}(G_a)$ \\ \medskip 

$T(G_a)\qty{\phi_k^{(\alpha)} \phi_l^{(\beta)}} = \sum_{ij} T^{(\alpha \times
\beta)}_{ij, kl}(G_a) \qty{\phi_i^{(\alpha)} \phi_j^{(\beta)}}$ \\ \medskip

$T^{(\alpha \times \beta)} = \oplus_\gamma m_\gamma T^{(\gamma)}$ \\
Najdemo lahko Clebsch-Gordanove koeficiente: \\
$\Phi_k^{(\gamma)t} = \sum_{ij} C_{\alpha \beta}(\gamma t k, ij) \qty{\phi_i^{(\alpha)} \phi_j^{(\beta)}}$ \medskip \\

Če je $\qty{\phi_i^{(\alpha)} \phi_j^{(\beta)}}$ ortonormiran in
$\sum_{ij} \abs{C_{\alpha\beta}(\gamma t k, ij)}^2 = 1$, 
je tudi $\qty{\Phi_k^{(\gamma)t}}$ ortonormiran in velja: \\
$\qty{\phi_i^{(\alpha)} \phi_j^{(\beta)}} = \sum_{\gamma t k} C_{\alpha \beta}^*(\gamma t k, ij) \Phi_k^{(\gamma) t}$ \\
$\sum_{ij} C_{\alpha \beta}^*(\gamma t k, ij) C_{\alpha \beta}(\gamma' t' k', ij) = \delta_{\gamma \gamma'} \delta_{t t'} \delta_{k k'}$ \\
$\sum_{\gamma t k} C_{\alpha \beta}^*(\gamma t k, ij) C_{\alpha \beta}(\gamma t k, i' j') = \delta_{i i'} \delta_{j j'}$ \medskip \\

\subsubsection{Produkt operatorja in bazne funkcije} 

Imejmo nabor operatorjev $\qty{S_i^{(\alpha)}}$, ki se transformira kot: \\
$S_i^{(\alpha)'} = T(G_a) S_i^{(\alpha)} T(G_a)^{-1} = \sum_j T_{ji}^{(\alpha)}(G_a) S_j^{(\alpha)}$ \medskip \\

$T(G_a) \qty{S^{(\alpha)}_i \phi^{(\beta)}_j} = \sum_{km} T^{(\alpha \times
\beta)}_{km, ij}(G_a) \qty{S^{(\alpha)}_k \phi^{(\beta)}_m}$ \medskip \\

Wigner-Eckartov izrek: \\
$\qty(\phi_k^{(\gamma)}, S_i^{(\alpha)} \phi_j^{(\beta)}) = \sum_t C_{\alpha\beta}^*(\gamma t k, i j) \qty(\phi_k^{(\gamma)}, \Phi_k^{(\gamma)t})$ \medskip \\

\subsection{Simetrije v kvantni mehaniki}

$\mathcal{G}$ je simetrijska grupa Hamiltoniana $H$, če \\
$\comm{T(G_a)}{ H} = 0$, $\forall G_a \in \mathcal{G}$. \medskip \\

$\ket{\psi}$ in $T(G_a) \ket{\psi}$ imata enako lastno energijo. \\
$\implies$ Nerazcepni nabori baznih funkcij nerazcepnih upodobitev v $T$ imajo
enako lastno energijo. \medskip \\

$\comm{O}{ H} = 0$ \quad $\implies$ \quad $\dv{\ev{O}{\psi}}{t} = 0$ \\
$\implies$ Simetrijska grupa inducira toliko ohranjenih količin, kot ima generatorjev. \medskip \\
 
\section{Liejeve grupe}

Liejeva grupa je gladka mnogoterost, opremljena s strukturo grupe, za katero
sta množenje in invertiranje gladki preslikavi. \\ \medskip

Ortogonalnostne relacije (in vse kar sledi iz njih) veljajo za kompaktne
Liejeve grupe. \\ \medskip

Elemente grupe parametriziramo z $G(a_1, \dots, a_n) = G(\vb a)$. \\
$G(\vb 0) = \1$ \\ \medskip

\subsection{Liejeva algebra}

$X_j = \pdv{T(\vb a)}{a_j}\qty(\vb a = \vb 0)$ \\
$T(\vb a) = \1 + \sum_{j = 1}^n a_j X_j + \mathcal{O}(a^2)$ \\
$T(\vb a) = e^{\sum_j a_j X_j}$ \\
Infinitezimalni operatorji $X_j$ tvorijo Liejevo algebro. Pravimo jim tudi generatorji Liejeve grupe. \medskip \\

$T$ unitarna \quad $\implies$ \quad $X_j^\dagger = -X_j$ \medskip \\

Če imate dve upodobitvi grupe enake infinitezimalne operatorje, potem sta enaki. \medskip \\

$\comm{X_j}{ X_k} = \sum_i f_{jki} X_i$ \\
Strukturne konstante $f_{jki}$ so enake za vse upodobitve grupe. \medskip \\

Katera koli množica operatorjev $X_j$, ki zadošča grupnim komutacijskim
relacijam, bo inducirala neko upodobitev grupe. \medskip \\

$T$ unitarna \quad $\implies$ \quad $f_{jki}$ realne. \medskip \\

Če je podmnožica infinitezimalnih operatorjev zaprta pod komutacijo, tvori
infinitezimalne operatorje Liejeve podgrupe. \medskip \\

\subsection{Nerazcepne funkcije in operatorji}

$T\phi \approx \phi + \sum_{j} a_j X_j \phi$ \\
$\implies$ Zahteva za nerazcepni nabor: $X_j \phi_i^{(\alpha)} = \sum_k
\qty(X_j)_{ki}^{(\alpha)} \phi_k^{(\alpha)}$ \medskip \\

$TST^{-1} \approx S + \sum_j a_j \comm{X_j}{ S}$ \\
$\implies$ Za nerazcepni nabor: $\comm{X_j}{ S_i^{(\alpha)}} = \sum_k
\qty(X_j)_{ki}^{(\alpha)} S_k^{(\alpha)}$ \medskip \\

$T_{ij, kl}^{(\alpha \times \beta)}(\vb a) \approx \delta_{ik}
\delta_{jl} + \sum_j a_j \qty[\qty(X_j^{(\alpha)})_{ik} \delta_{jl} +
\qty(X_j^{(\beta)})_{jl} \delta_{ik}]$ \medskip \\

\subsection{Grupa $SO(3)$}

$SO(3) \cong SU(2) / \mathbb{Z}_2$  \\
$SU(2)$ in $SO(3)$ imata enako Liejevo algebro. \medskip \\

$\comm{X_i}{ X_j} = \varepsilon^{ijk} X_k$, \quad $i, j, k \in \qty{1, 2, 3}$ \\
$J_j = i X_j$ \\
$\comm{J_i}{ J_j} = i\varepsilon^{ijk} J_k$ \\
$J_\pm = J_x \pm i J_y$ \medskip \\

Nerazcepne upodobitve za $j \in \frac{1}{2}\mathbb{Z}^+$: $\qty{\ket{j, m}}_{m = -j}^j$ \\
$J_z \ket{j, m} = m \ket{j, m}$ \\
$J_- \ket{j, m + 1} = \sqrt{(j + m + 1)(j - m)} \ket{j, m}$ \\
$J_+ \ket{j, m} = \sqrt{(j + m + 1)(j - m)} \ket{j, m + 1}$ \medskip \\

\subsection{Adjungirana upodobitev}

Strukturne konstante tvorijo adjungirano upodobitev: $\qty[\tau_a]_{bc} = -if_{abc}$. \medskip \\

V bazi, kjer je $\mathrm{tr}\qty[\tau_a \tau_b] = \lambda \delta_{ab}$, so
$f_{abc}$ popolnoma antisimetrični. \medskip \\

\subsection{Enostavne algebre in grupe}

$\mathcal{L}_\mathrm{inv} \subset \mathcal{L}$ je invariantna podalgebra, če $
\forall X \in \mathcal{L}_\mathrm{inv}, \forall Y \in \mathcal{L}: \comm{X}{ Y}
\in \mathcal{L}_\mathrm{inv}$. \medskip \\

Invariantne podalgebre generirajo invariantno podgrupo $\mathcal{G}_\mathrm{inv} \subset \mathcal{G}$: \\
$\forall H \in \mathcal{G}_\mathrm{inv}, \forall G \in \mathcal{G}: G^{-1} H G
\in \mathcal{G}_\mathrm{inv}$ \medskip \\

Algebra, ki nima netrivialne invariantne podalgebre, je enostavna. \\
Adjungirana upodobitev enostavne algebre je nerazcepna. \medskip \\

\subsection{Cartanova podalgebra}

$Y_j = i X_j$ \medskip \\

Cartanova podalgebra je maksimalna množica generatorjev $H_j = Y_j$, ki med seboj komutirajo. \\
Število operatorjev v Cartanovi podalgebri je rang grupe. \\
$\mathrm{rank} \, SU(N) = N - 1$ \medskip \\

Cartanovo podalgebro izberemo tako, da $\mathrm{tr}\qty[H_i H_j] = k_D \delta_{ij}$. \medskip \\

Delamo v bazi, kjer so $H_j$ diagonalni:
$H_i \ket{\boldsymbol \mu, D} = \mu_i \ket{\boldsymbol \mu, D}$ \\
Vektorju $\boldsymbol \mu$ pravimo utežni vektor. \medskip \\

\subsubsection{Adjungirana upodobitev}

V adjungirani upodobitvi stanja identificiramo z generatorji: \\
$Y_a \ket{Y_b} = \sum_c \qty[\tau_a]_{bc} \ket{Y_c} = \ket{\comm{Y_a}{ Y_b}}$ \medskip \\

Skalarni produkt: $\braket{Y_a}{Y_b} = \frac{1}{\lambda} \mathrm{tr}\qty[Y_a^\dagger Y_b]$ \\
$\braket{H_i}{H_j} = \delta_{ij}$ \medskip \\

Koreni so uteži adjungirana upodobitve. \\ Za Cartanove operatorje: \\
$H_i \ket{H_j} = 0$ \\
Ostalo bazo $\qty{\ket{E_{\boldsymbol \alpha}}}$ izberemo tako, da: \\
$H_i \ket{E_{\boldsymbol \alpha}} = \alpha_i \ket{E_{\boldsymbol \alpha}}$,
\quad $\alpha_i \neq 0$ \qquad in \\
$\braket{E_{\boldsymbol \alpha}}{E_{\boldsymbol \beta}} = \delta_{\boldsymbol
\alpha \boldsymbol \beta}$ \medskip \\

$\comm{H_i}{ E_{\boldsymbol \alpha}} = \alpha_i E_{\boldsymbol \alpha}$ \\
$\comm{E_{\boldsymbol \alpha}}{ E_{-\boldsymbol \alpha}} = \boldsymbol \alpha \cdot \vb H$ \\
$E_{\boldsymbol \alpha}^\dagger = E_{- \boldsymbol \alpha}$ \medskip \\

\subsection{Dviganje in spuščanje}

$H_i E_{\boldsymbol \alpha} \ket{\boldsymbol \mu, D} = (\mu_i + \alpha_i)
E_{\boldsymbol \alpha} \ket{\boldsymbol \mu, D}$ \\
$\implies$ $E_{\boldsymbol \alpha}$ so operatorji dviganja in spuščanja \medskip \\

Za vsak par $\pm \boldsymbol \alpha$ definiramo: \\
$E_\pm = \frac{1}{\abs{\boldsymbol \alpha}} E_{\pm \boldsymbol \alpha}$ \\
$E_3 = \frac{1}{\abs{\boldsymbol \alpha}^2} \boldsymbol \alpha \cdot \vb H$ \\
ki ustrezajo $SU(2)$ algebri: \\
$\comm{E_3}{ E_\pm} = \pm E_\pm$ \\
$\comm{E_+}{ E_-} = E_3$ \medskip \\

$\frac{2 \boldsymbol \alpha \cdot \boldsymbol \mu}{\abs{\boldsymbol \alpha}^2} \in \mathbb{Z}$ \\
$\cos \vartheta_{\boldsymbol \alpha \boldsymbol \beta} = \frac{\boldsymbol \alpha
\cdot \boldsymbol \beta}{\abs{\boldsymbol \alpha} \abs{\boldsymbol \beta}}$ \\
$\vartheta_{\boldsymbol \alpha \boldsymbol \beta} \in \qty{\pi/2, \pi/3, \pi/4,
\pi/6}$ \quad (in $\pi - \varphi$) \medskip \\

\subsubsection{Master formula}

$E_+^p \ket{\boldsymbol \mu, D} \neq 0$ \quad in \quad $E_+^{p + 1} \ket{\boldsymbol \mu, D} = 0$ \\
$E_-^q \ket{\boldsymbol \mu, D} \neq 0$ \quad in \quad $E_-^{q + 1} \ket{\boldsymbol \mu, D} = 0$ \\
$\implies$ $\frac{\boldsymbol \alpha \cdot \boldsymbol \mu}{\abs{\boldsymbol \alpha}^2} = \frac{q - p}{2}$ \medskip \\

\subsection{Enostavni koreni}

Pozitivna utež ima prvo neničelno komponento pozitivno. \\
Negativna utež ima prvo neničelno komponento negativno. \\
Enostavni koreni so pozitivni koreni, ki jih ne moremo zapisati kot vsoto
ostalih pozitivnih korenov. \medskip \\

$\boldsymbol \mu > \boldsymbol \nu$, če je $\boldsymbol \mu - \boldsymbol \nu$ pozitivna. \medskip \\

Število enostavnih korenov je enako rangu algebre. \medskip \\

\subsection{Konstrukcija upodobitev}

Naj bo $\ket{\boldsymbol \mu_\mathrm{max}, D}$ stanje z največjo utežjo. \\
Vsa stanja lahko generiramo kot: \\
$\ket{A} = E_{-\boldsymbol \alpha_{s_1}} \cdots E_{-\boldsymbol \alpha_{s_m}}
\ket{\boldsymbol \mu_\mathrm{max}, D}$, \\
kjer so $\boldsymbol \alpha_{s_j}$ enostavni koreni. Vrstni red $E$ je pomemben. \medskip \\

Fundamentalne uteži, so uteži $\boldsymbol \mu_{f_j}$, za katere: $\frac{2
\boldsymbol \alpha_{s_i} \cdot \boldsymbol \mu_{f_j}}{\abs{\boldsymbol \alpha_{s_i}}^2} = \delta_{ij}$ \medskip \\

Za poljuben $\boldsymbol \mu_\mathrm{max}$ mora veljati: \\
$\boldsymbol \mu_\mathrm{max} = \sum_j e_j \boldsymbol \mu_{f_j}$, \quad $e_j \in \mathbb{N}_0$ \\
$e_j$ so Dynkinovi indeksi in popolnoma določijo upodobitev. \medskip \\

Za fundamentalne upodobitve velja $\boldsymbol \mu_\mathrm{max} = \boldsymbol \mu_{f_j}$. \medskip \\

\subsection{Lorentzova grupa}

$\eta = \mathrm{diag}(1, -1, -1, -1)$ \\
$O(3, 1) = \qty{\Lambda \in \mathbb{R}^{4 \times 4} | \Lambda^T \eta \Lambda = \eta}$ \\
$SO(3, 1) = \qty{\Lambda \in O(3, 1) | \det \Lambda = 1}$ \quad (prava Lorentzova g.) \\
$SO(3, 1) \cong SL(2, \mathbb{C}) / \mathbb{Z}_2$ \medskip \\

\subsubsection{Algebra generatorjev $SO(3, 1)$}

3 rotacije $X_j = i J_j$ in 3 potiski $X_j = i K_j$. \\
$\comm{J_i}{ J_j} = i \varepsilon_{ijk} J_k$ \\
$\comm{J_i}{ K_j} = i \varepsilon_{ijk} K_k$ \\
$\comm{K_i}{ K_j} = -i \varepsilon_{ijk} J_k$ \medskip \\

$J^{(\pm)}_j = \frac{1}{2} \qty(J_j \pm i K_j)$ \\
$\comm{J^{(\pm)}_i}{ J^{(\pm)}_j} = i \varepsilon_{ijk} J_k^{(\pm)}$ \\
$\comm{J_i^{(+)}}{ J_j^{(-)}} = 0$ \\
$\implies$ Nerazcepne upodobitve se razcepijo na 2 $SU(2)$ algebri. \\
$\implies$ Nerazcepne upodobitve klasificiriamo z dvema Dynkinovima indeksoma $(j_1, j_2)$. \medskip \\

Operator parnosti $P$: \\
$P J_i P^{-1} = J_i$, \qquad $P K_i P^{-1} = -K_i$ \\
$\implies$ $\qty(j_1, j_2) \xrightarrow[]{P} \qty(j_2, j_1)$ \medskip \\

Skalarji: $(0, 0)$ \\
Weylovi spinorji: $(1/2, 0)$ in $(0, 1/2)$ \\
Diracovi spinorji: $(1/2, 0) \oplus (0, 1/2)$ \\
Vektorji: $(1/2, 1/2)$ \medskip \\

\subsubsection{Konstrukcija upodobitev}

$J_i = \frac{1}{2} \varepsilon_{ijk} L_{jk}$ \\
$K_i = L_{0i}$ \\
$\comm{L_{\mu\nu}}{ L_{\rho\sigma}} = -i \qty(\eta_{\mu \rho} L_{\nu \sigma}
- \eta_{\mu \sigma} L_{\nu \rho} + \eta_{\nu \sigma} L_{\mu \rho} - \eta_{\nu
\rho} L_{\mu \sigma})$ \medskip \\

$\Lambda = \exp(-\frac{i}{2} \varepsilon_{\rho \sigma} L^{\rho \sigma})$, \\
kjer $\varepsilon_{\rho \sigma} = - \varepsilon_{\sigma \rho}$ \medskip \\

Vektorji: $L_{\rho \sigma} = i \qty(x_\rho \partial_\sigma - x_\sigma \partial_\rho)$ \\
Diracovi spinorji: $L_{\rho \sigma} = \frac{i}{4} \comm{\gamma_\rho}{ \gamma_\sigma}$ \medskip \\

\subsection{Poincar\' ejeva grupa}

Je Lorentzova grupa z dodanimi translacijami. \\
$x'^\mu = {\Lambda^\mu_{}}_\nu x^\nu + a^\mu$ \medskip \\

Dodatno imamo generatorje $P_\mu$: \\
$\comm{P_\mu}{ P_\nu} = 0$ \\
$\comm{P_\mu}{ L_{\rho\sigma}} = i \qty(\eta_{\mu \rho} P_\sigma - \eta_{\mu\sigma} P_\rho)$ \medskip \\

Vektorji: $P_\mu = i \partial_\mu$ \\

\subsubsection{Casimirjevi operatorji}

Casimirjevi operatorji so operatorji, ki komutirajo z vsemi generatorji Liejeve grupe. \medskip \\

$P^2 = P^\mu P_\mu = m^2$ je Casimirjev operator \\
$W_\mu = -\frac{1}{2} \varepsilon_{\mu \nu \rho \sigma} L^{\nu \rho} P^\sigma$ \\
$W^2 = W^\mu W_\mu = -m^2 \vb J^2$ je Casimirjev operator \medskip \\

\subsubsection{Masivne upodobitve}

Točno jih določijo $m$ (masa), $s$ (spin), $\vb p$ (gibalna količina) in $\lambda$ (sučnost), kjer: \\
$P^2 \ket{m, s; \vb p, \lambda} = m^2 \ket{m, s; \vb p, \lambda}$ \\
$W^2 \ket{m, s; \vb p, \lambda} = -m^2 s(s + 1) \ket{m, s; \vb p, \lambda}$ \\
$P_\mu \ket{m, s; \vb p, \lambda} = p_\mu \ket{m, s; \vb p, \lambda}$ \\
$\frac{\vb J \cdot \vb P}{\abs{\vb P}} \ket{m, s; \vb p, \lambda} = \lambda \ket{m, s; \vb p, \lambda}$ \medskip \\

$e^{ia^\mu P_\mu}\ket{m, s; \vb p, \lambda} = e^{i a^\mu p_\mu} \ket{m, s; \vb p, \lambda}$ \\
$\Lambda_{p' \leftarrow p} \ket{m, s; \vb p, \lambda} = \sum_{\lambda'}
D^s_{\lambda' \lambda}(R_W) \ket{m, s; \vb p', \lambda'}$, \\
kjer je $D^s(R_W)$ $SO(3)$ upodobitev Wignerjeve rotacije (kompliciran objekt). \\
$\implies$ Stabilnostna grupa masivne upodobitve Poincarejeve grupe je $SO(3)$. \medskip \\

\subsubsection{Brezmasne upodobitve}

Stabilnostna grupa je $E_2$ (2D rotacije in translacije). \\
To pomeni, da dobimo upodobitve z neskončno možnimi sučnostmi (ni omejitve analogne $\abs{m} < j$ v $SO(3)$). \\
Fizikalno nas zanimajo le končne upodobitve. Edine nerazcepne končne upodobitve
so 1D upodobitve, ki imajo točno določeno sučnost $\ket{p_\mu; \lambda}$. \medskip \\

$e^{ia^\mu P_\mu}\ket{p_\mu; \lambda} = e^{i a^\mu p_\mu} \ket{p_\mu; \lambda}$ \\
$\Lambda_{p' \leftarrow p} \ket{p_\mu; \lambda} = e^{-i\Phi_W \lambda} \ket{p_\mu'; \lambda}$, \\
kjer je $\Phi_W$ Wignerjeva faza inducirana iz $E_2$ upodobitve. \medskip \\

 
\end{multicols}
\end{document}
